「唔犯法咪得囉」？ - 林夕

「唔犯法咪得囉」？ - 林夕

「唔犯法咪得囉」。

當初條例爭議得火火熱熱的時候，也有很多人跟五毛同調，行得正企得正，怕什麼。跟他們說大陸無司法可言，有的是無法無天，他們也不是沒見過世面，若非是白髮魔女的朋友，亦斷唔肯說得出內地法制健全，審訊公平。主旨是：唔犯法咪得囉。

本來中央只要不出手那麼狠毒、野蠻、暴力，也許這些人還會活在夢中，明哲保身就不怕有事。

現在過關要檢查手機，若手機存有關於示威場面圖片或訊息，都會惹上麻煩，即使不必坐牢，被審查的滋味也不好受。那麼請問，在手機上遭豬朋狗友轉發一幅示威圖片，或者在群組裏語氣稍為同情抗爭者，有沒有犯法？即使反對修訂法例，又有沒有犯法？

不回內地就好？那麼國泰被打壓，新行政總裁下重手，對員工進行中秋前清算，剛剛連後勤職員也以言入罪，不管表過態支持、參加過遊行、同情過抗爭者都可能在秋後陸續算一本更明細的總帳。國泰如是，其他在港中資機構或跟大陸有生意來往的，肯定陸續有來。總之，即使本人完全沒牽連，也總有一間機構有親朋戚友活在被辭掉的惶恐裏。

與其說唔犯法咪得，不如說，以後「唔講嘢咪得囉」、「毒啞自己再自斷雙臂不能發訊息咪得囉」、「放棄用智能手機、斷絕任何社交媒體斷六親咪得囉」。

其實也未必安全。經過這陣子看警察的克制表現，對街坊也不放過，一時走避不及，沒穿黑衣也會遭殃，因為，他們會說，電光石火之間，分不清穿反光衣的記者與抗爭者，所以拔槍也是很正常的，把跪下的老人家一腳踢開，也是為了保護市民安全的直覺反應。

以前幾晚所見，在民居在商場分明踢拖穿短褲的街坊，只是看熱鬧而已，街坊在橋上看警民對峙，警察在橋下朝天一槍，沒擊中你，慌亂之下人踩人也會死人的。沒那麼嚴重？前天直播所見，街坊加少量黑衣人，更有剛下班的人，在黃大仙商場裏，外面有不知何故欲收不收隊的防暴警察守着，忽然作勢欲衝，有兩名更真的衝進商場，然後又極速回頭，在記者鏡頭面前陰陰嘴笑，已經把所謂驅散防暴，視為一個麻鷹捉雞仔、吸塵機吸垃圾的遊戲。

除非行宵禁令，否則飯後散散步逛商場犯法嗎？

唔犯法就得，更要改正為「唔出街就得」。或者，你是社團人士有背景人士，咁就可能唔怕出街，但是要修正為「犯法咪得囉」。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
加拿大奸 (左丁山)

下一則
下一則
「大家都累了」 (李碧華)

呂麗乳搖 慢過我

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

夕爺

我諗起“犯法咁有點喎”個女同學仔

文人就係文人
講野真係精闢

諗起Snowden對privacy&監控嘅評論（反駁唔做錯野唔怕監控），有異曲同工之妙
"Saying you don't need privacy because you have nothing to hide is like saying you don't need freedom of speech because you have nothing to say."

藍絲心入面果句係「你唔反抗咪冇事囉」

Push

犯法咪得囉

係
一日唔死
一日都叫無事